SUICA卡可唔可以係大阪京都用?

黎緊會去大阪京都神戶奈良
之前係東京買左張SUICA卡未退
所以想問一問呢張卡可唔可以係以上既所有鐵路/巴士系統使用

可以，共通的

Ａ．ICOCA能用但SUICA不能用(關西/中國四國地區)

1. 奈良巴士
2. 京阪巴士
3. 阪急巴士
4. 阪神巴士
5. 神戶市巴士 (不包含神戶City Loop巴士)
6. 岡山市電 (岡山路面電車)
7. 廣島電鐵 (廣島路面電車)
8. 能勢電鐵
9. 南丹巴士
9. 大多數的登山車/纜車路線(太多了故不列出)

Ｂ．ICOCA與SUICA皆不能使用(關西/中國四國地區)

1. 嵐山嵯峨野觀光鐵道(嵐山小火車)
2. 神戶City Loop巴士
3. 睿山電鐵
4. 和歌山電鐵貴志川線 (就是小玉站長那條)
5. 神戶高速船
6. 大多數的登山車/纜車路線(太多了不列出)
7. 全日本的所有新幹線皆不能使用任何一種的IC交通卡
8. 四國地區除了岡山至高松此段可用，其他目前都不能使用ICOCA或SUICA
甚至四國有很多小車站/無人站是連IC電子卡的改閘裝置都沒設置

google下就有

咁其實姐係ICOCA卡既必要性大唔大
只係姐係換句話講SUICA同ICOCA卡既主要差別就係SUICA卡搭唔到巴士系統
BTW THANKS

係

你有suica其實就無乜需要買多張，除非你想要特別版(無咀貓或者雷神風神)

pasmo 同西瓜卡有冇分别？

基本上無